\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Transferência de Calor} (168033)}} \\
\midrule

\textbf{Ementa} \\
Proporcionar conhecimento teóricos e aplicados sobre os fundamentos da transferência de calor por condução, convecção e radiação.
\\

\textbf{Programa} \\
1. Introdução: Fundamentos da transferência de calor.
 \\
2. Condição: Problemas 1-D. Problemas Quasi - 1D (Aletas). Problemas 2-D  - Soluções analíticas. Métodos Númericos em condução. Condutores Transiente.
 \\
3. Convecção: Generalidades. Escoamentos externos. Teoria de camada limite. Análise de casos e fórmulas empíricas. Escoamentos internos em dutos. Escoamentos em dutos. Análise de casos e fórmulas empíricas. Convecção natural.
 \\
4. Radiação: Fundamentos. Propriedade radioativas de superfícies. Troca de calor entre superfícies. Fator de forma. Troca de calor entre superfícies negras. Troca de calor entre superfícies cinzas
 \\
5. Experiências de Laboratório  
\\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- F. P. INCROPERA e D.P. de WITT; Fundamentos de transfêrencia de Calor e de Massa , Ed. LTC, 1992.
 \\
- A. BEJAN; TRANSFERÊNCIA DE DE CALOR, Ed. markon, 1995.
 \\
- J. P. HOLMAN; Transferência de Calor, Ed.McGraw-Hill, 1983.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- F. KREITH; Principios da Transferência de Calor, Ed. E. Blücher, 1974.
 \\
- C. MALISKA; Transferência de Calor e MecÂnica dos Fluidos Computacional, Ed. LTC, 1995.
 \\
- V. S. ARPACI;  Comduction Heat Transfer, Ed. A. Wesley, 1966.
 \\

\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
ENM-168009 Termodinâmica 1
 \\
FGA-203866 Dinâmica dos Fluidos
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

